真理部的职员负责把老大哥的坏话尽可能地写下来，一字不差地抄下他嘴里说出来的话，这对温斯顿似乎不公平。 以下是根据我对“奥威尔式”用法的了解，我认为在奥威尔的书中发生了什么 
 这是我希望人们能够完全了解的电影之一。 “情人摇滚”——史蒂夫·麦奎因向雷鬼致敬的音乐背后的故事 
 至少有三份联邦文件，包括一份2019年的报告，几乎一字不漏地重复了项目申请中关于参观、创造就业和创收的声明。 《麋鹿、游客和煤炭地区失踪的工作》作者:R.G.邓洛普，肯塔基州调查报道中心|，2020年10月22日| 
 你可能想要牺牲流畅的可读性，以获得逐字逐句的长尾关键词。 五个优秀的建议优化搜索引擎必应-谷歌|Justin Staples | 2020年10月16日|搜索引擎观察 
 卡洪河谷联盟的官员在把一些学生带回校园后，几乎一字不差地告诉了我同样的事情。 学习曲线:学校现在是一种解毒剂，很少有家庭可以进入|Will Huntsberry, 2020年9月24日|圣地亚哥之声 
 我有可靠的消息，这些引用即使不是一字不差，也是百分之百准确。 忘记的决议; 尝试一些宣言|凯文·布莱耶| 2015年1月1日|每日野兽 
 但最重要的是，他喜欢蒙提·派森剧团，经常一字不差地重复他们滑稽的小品。 当加里·赖特遇到乔治·哈里森:织梦人，约翰和洋子，和更多|加里·赖特| 2014年9月29日 
 他把它们塞进口袋，后来几乎一字不差地复制到他的小说里。 《美国梦，1933:寂寞小姐》作者:纳撒尼尔·韦斯特2013年4月29日 
 这些和其他著名的革命修辞作品几乎一字不差地重复了剧中的台词。 谁是真正的卡托? David Frum | 2012年12月20日|DAILY BEAST 
 看看奥巴马在这一点上的破坏性广告，普通民众逐字逐句地阅读罗姆尼的解释。 关于米特税收的新兴理论:2009年|迈克尔·托马斯基| 2012年7月18日|每日野兽 
 这些谈话我几乎可以一字不差地复述出来，因为根据我一贯的习惯，我把他所说的一切都记了下来。 三个约翰·沉默的故事|阿尔杰农·布莱克伍德 
 他的主要向导是凯撒大帝，他经常一字不差地引用恺撒的话。 斯特拉波的地理，卷三|斯特拉波 
 他(斯托普福德)一走，就在前厅里把它写了下来，我可以把它看作是一字不差的。 加里波利日记第二卷|伊恩·汉密尔顿 
 他的社论是《信使报》的领袖，逐字逐句地发表。 《印第安纳州纪事报》梅雷迪思·尼克尔森 
 德鲁里不能声称自己逐字记录了沃恩教授的讲话，但他尽力提供了内容。 Etidorhpa或地球的尽头。 |约翰Uri劳埃德